---
title: >-
    شمارهٔ ۲۴
---
# شمارهٔ ۲۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای بر کفت تیغ جفا از قتل ما پروا مکن</p></div>
<div class="m2"><p>بگذشته ایم از خون خویش اندیشه از فردا مکن</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>آسوده در مهد لحد خوابیده اند این مردگان</p></div>
<div class="m2"><p>بگذارشان در خواب خوش آن لعل را گویا مکن</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نه جان نه سر، نه دین، نه دل ماند از برای عاشقان</p></div>
<div class="m2"><p>رحمی کن و یک بوسه را دیگر بها بالا مکن</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>افسرده دلهای فغان جز از دل من برمخیز</p></div>
<div class="m2"><p>فرسوده ی غم سینه ها جز سینه ی من جا مکن</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ریزند اگر در دامنت نقد دو کون و در عوض</p></div>
<div class="m2"><p>خواهند کالای غمش زینهار کاین سودا مکن</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ای چشم تر مردم مرا خوانند امام کشوری</p></div>
<div class="m2"><p>از عشق من کس را خبر نبود مرا رسوا مکن</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>مال یتیم و رشوه را بخشیدم ای قاضی به تو</p></div>
<div class="m2"><p>من ماندم و یک جرعه می با من در آن غوغا مکن</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>دریای عشق است و جفا در آن «صفایی» ناخدا</p></div>
<div class="m2"><p>کشتی بران، اندیشه‌ای از موج این دریا مکن</p></div></div>